滿身花雨 又歸來 - 吳靄儀

節錄

滿身花雨 又歸來 - 吳靄儀

這篇東西要討罵的。不過還是要寫。

星期四下午，在法庭犯人欄裏全神貫注聽法官說話，忽然身邊有人低呼：「公民黨！四個都DQ晒！」惱人嘈住，不理。散庭，回過神來，省起，就覺得這個結局再好沒有了。做議員，尤其下屆立法會的議員，有啥好？必然是吃力不討好的，而且又困身。只不過從政者不能憑一己愛惡而決定進退。有工作要做選民要你去做你就要盡力做。今次公民黨諸君沒有躲懶，勇敢參選，在初選獲得選民的肯定，在九月初的選舉（按:政府已宣佈押後一年），就明知山有虎，也得向虎山行，但既然暴政DQ了，那就少吃這四年苦了。這是我的自私想法，其實諸君──不只公民黨──壯懷激烈，一定是不甘心志難酬的。

不過，我一直想，............................................................。

所以，無法參選，也許正好讓有真正抱負的人欣然歸來，深入真正的公民社會，探索真正的出路，建立真正的團隊社群，走向光明。不然何必辛苦經營下去？難道就為了產生若干名各級議員？

形勢真是大好。好在有初選：61萬人聲音響亮，賦權授命、指明路綫；慌忙失措的野蠻手段禁止得民心的抗爭者參選，熱辣辣的讓世人瞠目結舌，被DQ的不是這些參選者而是特區政府和其背後的主宰。這個行動的說明，勝過任何人的千言萬語。然後──取締了郭榮鏗，竟然惹出了戴啟思！這下群眾樂不可支了！太有趣了！對不起，Dennis，我相信就算你自己能出選，也難以得到這樣的效果！香港人原來內心深處，仍渴望不斷有力量加入撐起法治。這個政府可能心存徼幸，以為排除了足夠的「名人」，35+就變得渺茫，恐怕這算盤打不響。越密DQ，選民就越磨拳擦掌叫1124奇蹟再現，不取消選舉現在已經不行了。

Margaret